有冇人睇Netflix個d紀錄片

本身睇左netflix成年，佢original劇大約睇過晒

咁有日我唔知道係紀錄片嘅情況下，開左佢套 Evil Genius黎睇(個陣以為係暗黑版 Big Bang Theory )

點知一睇完第一集，覺得好鬼吸引，然後一口氣追晒

呢個紀錄片係講美國有單銀行炸彈劫案，

個犯人身上面有個炸彈，佢拎到錢後出銀行個陣已經俾警察包圍

佢本來都好冷靜，都已經投晒降，但係個炸彈除唔到出黎

佢地對峙左一輪，個炸彈就爆炸，犯人當場炸死

咁個紀錄片就一步步去講出個真相，例如兇手係邊個，佢地點解咁做，警察點樣察到etc...

套野非常詳細仲可以搵到班幕後黑手做訪問，係鉅細無遺嘅紀錄

唔知有冇人睇過？？

另外有套差不多嘅叫做 making of murderer又係好睇到痴線

補返張poster

我勁鍾意睇netflix啲紀錄片 evil genius唔錯

介紹埋你睇呢幾套-

Making a murderer (黑警硬砌生豬肉 仲要砌完再砌 ）

Confession Tape (黑警不誠實迫兩個後生仔坐一世監 )

The Keepers (啲神父正pk 搞左幾十個女學生 天主教團體為左名譽極力聯手黑警襟住件事 )

Longshot (呢套算係happy ending 但如果唔係個辯護律師屑而不捨搵到條片 個好爸爸就要坐一世冤獄 )

making of murderer我有睇呀，係正呀。不過冷靜返d黎睇，其實佢都好可疑。 最正係單案仲審緊，好期待season 2

另外有套冤獄嘅紀錄片叫 staircase, 你有冇睇？？

我見個trailer同making of muderer差不多

睇過你個個 以為好悶 點知又幾吸引

Try dirty money

非打手，Netflix 幾廿蚊個月真係無理由唔比
繼續睇垃圾tvb啦香港人

Lm

好想知果個女人究竟點樣咁吸引人同控制人幫佢做野

睇左making a murderer同evil genius
依家睇緊the keepers

好鍾意睇紀錄片

不過有冇啲冇咁沉重既紀錄片推介下，唔想成日睇親都係殺人果啲

得罪講句，netflix d紀錄片係好睇過劇

非犯罪嘅可以睇下wild wild country

呢套講個印度"邪教" 奧修

又係勁神奇可搵到晒d當時人出黎

係呀，以劇黎講都贏tvb成個銀河系

仲未計電影，棟篤笑，紀錄片

其實成班都痴線嘅，覺得自己醒過晒班警察，睇左就知個死者點解會肯做

有套叫abstract the art of design我覺得幾好睇

每一集搵左現今最勁嘅designer做訪問

佢地係唔同界嘅designer

有design車，有個design jordan波鞋，字體設計，建築師，插畫家等等

我覺得都好有趣

我自己未睇過, 不過 Wild Wild Country 好多人讚, 講邪教
偽紀錄片仲有American Vandal都好正

報返d poster

我有睇呀，但係對比神級偽紀錄片 the office就差好遠

我覺得個敗筆係班"製作人"有出鏡"，令到成件事差左

仲有 the staircase

睇左Tesla

呢個我未睇，好唔好睇架？？

好撚正

仲有一套講古巴 叫Cuba and the cameraman

我都睇左哩套pizza炸彈

lm

睇左making of a murderer之

我唔太想睇呢d冤案

引用返入面個律師講嘅一句說話(大約意思)

希望佢唔係無辜，因為如果連續兩單冤案係佢身上，呢個世界唔存在正義

呢樣真係好沉重

係...真係好沈重 睇完confession tape更加灰 兩個後生仔先18歲 咁就一世

好想睇 但睇冤獄野睇到太灰 唔係好敢睇

你要明白MoM係一套立場偏頗既「記錄片」
入面好多所謂做佢既手法都俾人debunk左
例如枝vile個活塞上有個窿你覺得好震驚
但其實係每一枝都會有既

Wild Wild Country都好睇
講一個cult leader點樣由印度可以去到美國
控制一個county甚至有埋自己軍隊既過程

不過睇得呢d記錄片
如果要追求全面既觀點就遇左跳入rabbit hole
要睇埋相關既書呀 報導etc

之前有個post 又睇講呢套紀錄片
一口氣睇哂
但係有幾個問題
最尾果集搵個妓女講幾句
就話係個女人係主謀
有d急轉直下

同埋個van仔果part 真係勁大個問題

另外套套紀錄片都拍足10幾年

係呀，所以我而家都仲過度緊…

因為睇完真係覺得無天理

關於MoM我覺得係個道德觀嘅問題

睇下你認同寧縱勿枉 定 寧枉勿縱姐

而MoM係提出好多合理懷疑

而呢d懷疑就係幫佢甩身嘅

wild wild country就reveal返佢地當時做左d乜

而多於講佢地嘅理念係乜，但係佢地嘅理念唔能夠將佢地嘅行為合理化嘅

呢個真係好佩服，making of a murderer到而家仲追查緊

有興趣可以google下佢嘅近況

我係唔明條友坐緊監都可以媾到女

不過好似散左

另外有套講關於科學教(Scientology) 嘅紀錄片

Going Clear Scientology and the Prison of Belief

講開科學教，荷里活神級導演 Paul Thomas Anderson拍過套 The Master

又係講科學教嘅戲，但係唔係正常人睇

我反而多睇一套過嗰啲紀錄片，最近睇咗講杜 sir 拍戲嘅無涯，入面有杜 sir 爆粗鬧人

我好記得香港tvb 新聞有講過 頸圈炸彈 被人迫去打劫銀行
但tvb係無後續報道

呢套好好笑，佢用唔咸唔淡嘅普通話鬧人

Netflix 紀錄片堅高質

Dirty money
Rotten
Cooked
Wild wild country

我都係最近先睇完套Evil Genius
其實睇完都係仲有好多野唔係好明
真正個動機都係唔清楚
唔知點解個癲婆個ex 又走去報串
個受害者又唔肯定係咪100%不知情

睇緊套講越戰, 成10集每集個幾兩個鐘, 但真係好詳細

高汁P.O.yup# #

有無人有睇過1000ways to die

仲有套講荷里活5位二戰時期嘅傳奇導演嘅紀錄片

5 came back, 呢套勁到搵史匹堡，哥普拉(教父個導演) ，del toro(忘形水 導演) , kasdan (star wars 同indiana jones 編劇) paul greengrass(叛碟追擊導演) 去講呢幾位導演

呢套非常有心思，搵返呢5個人去講同佢戲路似嘅前輩

延申觀看

可以睇下netflix套mind hunter

講fbi去了解呢班痴線人/變態殺手

點解樓主死都要加個of喺Making a murderer 度？

sorry我記錯左
我會罰抄10次
making a murderer

有邊套可以學下野

同寧縱勿枉定寧枉勿縱無關
你客觀d睇
最多話控方同班差佬操守有問題
但根本兇手一定係佢

咁d證據的確係可疑

例如點解隔咁多次搜證先搵到條車匙？

佢話係佢個床上面殺佢，間房點解冇血跡斑斑，佢可以一人之力清得咁乾淨？

唯一dna證據就係架車入面個兩滴血，而驗血有冇chemical個report冇講個臨介點係幾多，咁set到好高先有反應嘅時候咪會話唔含有chemical

唔好講佢個弱智甥係咁轉佢 d證供

以上真係好有可疑嘅地方

所以係班陪審團(我地嘅perspective 啦) 覺得係應該懷疑d證據同黑警選擇佢係無罪(即係寧縱勿枉); 定係好似你所講程序有d 問題，不過唔應該放佢 咁囉

而我覺得就係

rotten睇完會唔會變左vegetarian 唔係好敢睇

唔會

其實confession tape第一集嗰兩個後生仔都唔可以話好慘，話哂自己on9先，比人設局又自己走去作哂d故仔。反而入面其他嘅case更慘，例如個被指放火燒死個女嘅阿媽，呢個就堅無人道。

Rotten勁好睇

棟篤笑有冇推薦？想學英文又想笑下

kevin hart
trevor noah

有無人仲有推薦?

幅圖好恐怖

極具挑釁/踩界類

Jim Jefferies

Bill Burr

Jimmy Carr

生活啟發類

Louis CK

Kevin Hart

Jack Whithall

深度

Dave Chappelle

Ricky Gervais

其實睇落真係有d不安，因為呢d事係真實發生，電影改篇都可以話點都有誇大成份，但呢d...

The Office 香港有？

Making of murderer 勁高質

Making a murderer呢套紀錄片係講大約係80年代尾

男主角因為一單姦殺案而被拉左去坐監

係十幾年後，男主角成功翻案，而個地區政府亦都會賠償一大筆錢俾佢，佢亦過住一般人嘅生活

可惜當地又發生左單女子失蹤案，班警察係男主角住嘅附近搵到失蹤女子架車

經過十幾時嘅搜證同埋有男主角嘅智nj外甥仔提供嘅證供，男主角又入返去坐監

咁究竟男主角係有罪定冇罪呢？ 咁就留返大家睇完就一齊討論下

套紀錄片就係講幫男主角翻案嘅過程，有成十幾年嘅資料，片段，電話對話錄音等等，整理得非常好。

而黎緊係會出season 2 嘅， 點解會有season2 呢？ 因為呢單案係仲審緊嘅。

冇，但係有derek

Winter on fire

留名

你講嗰套我有睇
但去到第三四集覺得悶悶地就停左

呢套正呀，講烏克蘭革命

無可否認，中間係有d悶，但overall係好睇

個人睇過覺得好睇嘅docu:
The Barkley Marathons - 智慧老人將艱難人生濃縮逼爆你班跑手再笑鳩你地
Chef's Table S3 Ep1 Jeong Kwan - 韓國僧尼為眾生煮出美好
Wild Wild Country - 睇到最後你會覺得冇人係絕對錯絕對啱, 只是一念而已
Alpha Go - story telling出色, 令人由恥笑佢到同情佢到最後竟為佢落淚...
Queen Mimi - 奇人奇事
Iris - Style我真係識條鐵, 只知有個明白你而無條件接受你的人是多麼的幸福
Minimalism

唔理佢有無做，垃圾警狗咁做野就一定有問題，而且e個唔係美國既單一事件問題，根本係成個警狗既系統性結構問題，香港警狗其實一模一樣係咁做野，年幾前智障男被屈謀殺做係最佳例子，而小弟有幸幾年前魚革被拉都親身見識過～

又好似紀錄片有講到，美國d鄉民係會覺得警察係代表正義，所以就算好多可疑地方放出黎，佢地會係相信警察

美國d 低下階層智商同香港藍絲唔差得好遠～

推介 cater lands
講墨西哥平民同毒犯鬥，最後其實自己都是一枚棋子。實況拍攝，好正。

呢套好睇，嫌佢集數太少